Команда `mknod` используется для создания специальных файлов, таких как блочные или символьные устройства, а также именованных каналов (FIFO).

# СИНТАКСИС

	mknod [ПАРАМЕТРЫ] имя_файла тип_устройства [старший_номер младший_номер]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-m, --mode=MODE` - установить биты разрешения файла в MODE, а не a=rw - umask
- `-Z` - установить контекст безопасности SELinux на тип по умолчанию

# ТИП УСТРОЙСТВА

- `b` - создать блочный (буферизованный) специальный файл
- `c` - создать символьный (небуферизованный) специальный файл
- `p` - создать FIFO

# ПРИМЕРЫ

создать именованный канал

	mknod /tmp/named-pipe p

создать символьное устройство, которое будет вести себя так же, как /dev/full (из-за одинаковых старших и младших номеров)

	sudo mknod /tmp/full-device c 1 7
	sudo chmod 666 /tmp/full-device 

создать блочное устройство, которое будет вести себя так же, как /dev/sr0
выясним старшие и младшие номера /dev/sr0 (11 и 0 соответственно)

	ls -l /dev/sr0
	sudo mknod /tmp/dvd-rom b 11 0
	sudo mount /tmp/dvd-rom /mnt/

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
